點解兔友咁難搵？

周圍想搵下兔仔資訊 黎黎去去都係個啲post
有冇巴絲打入黎分享下？

我屋企條八婆愈食愈少
又唔食梗 轉2nd cut又係食得少 係咪就餓死

我果隻大少食極都唔停
間草屋都比佢得到變草碗

唉 我一開頭比momi 1st cut佢都係架
之後食少左開始溝下其他牌子 又溝埋orchard grass都冇用 點算

其實踩格仔會唔會傷腳 領養個陣已經有腳繭 個姐姐話佢要踩毛巾
又食淨好多草

我果隻食菜苗葉 同草
仲好鐘意食面包同梳打餅....

我都係 試過擺毛巾墊住 佢會咬走拋開
最後都係踩格

食開咩牌子

八婆都會

但我會整返好佢

咁我個隻識去廁所痾尿
係唔想食草先會痾尿落去投訴要我換
但平時都好乖

Lm

聽過有D兔仔係好鐘意咬毛巾 唔岩放比佢地用
有冇諗過放竹席? 我個隻都幾鐘意

淘寶

有冇人分享下隻兔食緊咩牌子草

我個2隻食緊MOMI既first cut 好香好好食

佢本身都係 但揀走曬粗枝 點算

一定有粗枝架喎

我呢隻好cute
一見到我行過去就跑過黎我到，但好百厭無時停

我都係垂耳兔

有冇咩方法令佢愛上粗枝

做咩要迫佢

唔係要食黎磨牙

買第2啲 例如草磚個d試下？

咁樣

天氣轉涼 都係放毛巾好
btw 以前同女朋友一齊養 都領悟到好多野

黎緊想收養返隻 留名先

有冇咩玩具推薦
我見佢成日好悶咁

兔仔識唔識聽指令 ？平時點交流？
細個覺得兔仔得意

如果真係要玩具 可以買啲 膠波比佢 唔好買啲好易爛嘅 每日都要放佢出黎 都可以同佢跳舞

佢唔show我
淨係識掉野 成日掉個剷屎鏟

應該識但冇train
一開零食袋聽到聲就衝過黎

一開頭都會lam下我 依家摸多兩摸就走人

廁所唔好隔咁耐先換啲底料 同埋廁所應該有塊板隔住 唔好比佢 一踩落去就係屎屎尿尿

搵個公仔陪下佢 雖然佢都係會咬住黎扔

一日換兩次
依家有用格板但佢好似唔鐘意

唔中意都要用 唔通比佢係咁踩屎 有細菌啊

有個朋友仔 但佢lam佢兩下就唔理人

正常嘅 好掛住以前養個隻

養過隻

想買多張地氈畀兔仔跑，有冇兔友知邊度買好

兔肉好補

見過大型寵物店有張好似軟草皮比兔仔
賣$1xx 好正好柔軟但我覺得有啲貴
有冇人用過？

我隻兔仔走左
入黎睇下你地嗰啲刀開針

因咩事

六歲半係屋企心臟病發 對面係獸醫診所即刻跑過去已經 五分鐘就走左
兔仔好脆弱

其實兔仔會食屎 不過踩尿就真係

養左5年 上個星期先做完手術黎
慶幸手術後無事無幹

依家keep住有用格仔 大家放心

個刻應該好心痛
我依家都緊張大師上身

岩岩領養個陣帶佢出去剪指甲
一出完街有蚤即刻睇醫生
滴完revolution 後勁冇咁啲毛又驚佢生野睇醫生
依家食得少又痾得少 又好似成日有眼屎 又想帶佢睇醫生

小朋友無事就好
有冇話要休養幾耐？

搵到個名了
巴打睇下岩唔岩用
Chipsi 軟草墊

我買左d動物用既墊 其實同小朋友既ABC個d墊差不多 最重要防水易清洗

訓練到隻兔狗咁
一叫名就衝埋黎

咁正 咁有冇成日同佢玩

比廁所佢地識唔識去？而家喺籠入面周圍痾

佢而家四五個月大 唔肯出籠 屋企有其他貓狗關唔關事？

識 我一開頭都係搵佢最常痾尿個隻角放廁所
依家識去
幾急都好會跑返入去籠先痾

有架
用糧黎訓練佢轉圈

不過唔比抱，由細開始都唔比我抱

我個隻抱一時時
岩岩剪指甲 又大戰完

老婆婆留名

仲好可愛 仲會唔會周圍跑跑跳跳

我有買過，但兔仔咬嚟食
想買啲咬唔爛又大張嘅氈

上網search 咗，呢隻係咪冇得洗

係架我個隻都咬 專咬角落頭位
但其實佢地會吐返出黎
好難咬唔爛

我咪係

Share 埋我隻港女（中女）公主兔先

好靚女

好似係 但你隻兔會亂痾尿？

有冇兔友帶過兔仔出街食草
有冇好地點介紹

我嗰隻堅會食（試過咬爛膠紙嚟食） 唔敢搏

唔敢帶出街 好易有菌

我種左啲生菜比佢咬 佢好鐘意新鮮直接食 如果去草地隊草應該會好開心

我隻兔仔已經冇絕育
嗰時帶佢去絕育點知麻醉左之後心律不正要即刻整返醒佢
之後我就冇再帶佢絕育了

點做到

用糧搖d聲出黎比佢聽，再加佢個名。
不過都教左個幾兩個月先得
成功果陣好開心...
而家拍拍張梳化都會跳上黎

留名

好勁

真心勁

試下俾多啲佢，我嗰兩隻都係，會揀好多出黎唔食， 嘥係嘥啲，好過佢唔夠食啦

我咁set up

好 我試下
養兩隻有冇咩要注意
諗緊好冇養多隻陪佢

兩隻未必做到朋友架。做到緊係好啦，如果做唔到就要分開養。我呢兩隻都係男仔絕左育，養左6,7年有時都會打交。如果真係要養多隻就最好絕左育先，同埋要做下research睇下點做bonding.

我懷疑我果隻係人扮 成日企起身
你地D兔係咪咁

兩條仔會唔會互磨對方個頭
好鐘意見到啲兔仔磨黎磨去

我個隻冇
係咪佢太八卦

分享囡囡

想問你地放兔仔出黎個陣 佢會通屋跑 定坐定定
我個隻一係跑入隧道入紙箱 一係坐台底 好悶咁

通屋跑，跑到攰就中槍咁訓係地板涼既地方

養左幾耐
有時有d兔唔熟個環境佢地會搵個地方匿埋，放得多就會周圍走周圍咬

我個隻黎左屋企半年都仲係收收埋埋咁
點可以friend啲

晚晚同佢傾計 摸佢 多d放出黎玩

雖然同佢傾計好似好傻咁，但我成日都會咁
訓係對地望住佢再同佢講下野。

我隻女唔出籠

日日收工返到去都放 至少4個鐘
六日有人係屋企都全日放
同佢講多兩句 摸多兩下就走人

一開頭用食物引佢出黎？
我都係剪左啲紙箱比佢捐下

我果隻一到夜晚就自己埋黎要人摸

好葡萄
佢地D毛真係好好摸
冬天生得長成日係佢背脊掃黎掃去好好玩

我果隻係麥旋風

我個隻唔鐘意用草架同水樽
D買完全部用唔著

尋日上左兔協睇，有d都好得意
就怕屋企唔係大唔批我領養

btw見到隻大白兔仲大隻過貓，有少少驚訝

好想養 希望第時有條件啦

可以望下SPCA都有得領養兔仔
我個隻就係

試過食物都唔得
可能太細個屋企又多貓狗 佢驚
隻細過佢既貓b會成日衝入籠打鳩佢

兔仔本身細膽驚都唔出奇
仲要比人恰

同埋兔仔好小氣架(我個隻)
我之前見佢亂發脾氣又亂咬野
輕輕打左佢patpat一下
佢嬲左我成個星期唔入房搵我

龍貓友仲難搵

我有朋友有兩隻

養佢咁耐都無見過佢合埋眼

我成日都見到我果隻訓到腳郁郁，個口郁郁下好似發緊夢有野食咁

我個隻會反白眼 有時真係唔知係訓左定暈左
係另一邊望得個頭好恐怖

幫佢指完指甲 成個星期唔比摸

我個隻好醒知剪完指甲有零食
所以冇嬲
琴日係門口等零食 趙完鬆

屌，最初唔知實嚇死

應該隻隻都係咁

但你果隻反到咁樣

真係好似死左

肥兔留名

有人話籠同水瓶唔喏兔仔，但係兔協又一定要你有呢兩樣野

我呢邊領養無人理，睇埋交錢就走得，變左兔肉煲都無人知

我以為一定要高籠
咁矮好似好有壓逼感

我個隻放水樽係唔肯用
一放水盤
又溜口成個下爬都係 但會自己抹嘴仔

我個隻成食完菜都會成日菜汁

如果個頭塞落草堆連個鼻都青埋
食野又japjap聲

好得意
加埋上面隻公仔

一樣樣好正
夜晚有時會認錯隻公仔以為佢坐左係啲暗位

有冇兔友都有啲兔仔古怪動作分享下

兔仔係咪一定要成日放？
屋企細嘅話咁點算

係呀 我屋企嗰隻寧願食嗰啲竹藤玩具
都唔食2 nd cut
好擔心

我試過orchard grass溝啲落去佢ok
但個量都冇以前食咁多

都係照放 由佢捐下郁下
成日坐係籠會變暴躁

巴打呢啲岩唔岩？ 但又睇下點寄返香港

每日最好有2小時或以上啦，如果屋企可以嘅放養最好。都係果句每未開始養真係諗清楚先，養兔要花好多心機，而且唔平

我呢隻都好揀飲擇食，所以屋企keep住有5,6隻牌子嘅Timothy hay溝比佢食，如果同一隻草食多幾日就唔會再食

邊到有得買 ?

其實係咪我地寵到佢咁嘴雕:-)
btw第二張圖個髮型

我唔夠膽亂放，隻衰仔上次放出來同我咬爛左個 modem，真係識咬

佢毐撚來，唔鐘意出籠

係啊佢d獅子毛好長，梳完好快又亂晒，我又唔捨得剪左佢
我呢隻最煩係好易肚痾，比菜同生果要好小心

想問兔同貓可唔可以一齊養？
隻貓會唔會蝦隻兔？
養緊貓但心思思想養埋兔

斷左n條差電usb
連吸塵機差電線都咬埋比老母閙到仆街
好彩原廠配得返
自己小心啲 點都要放兔仔出黎玩下既

好似gel左all back咁
平時梳毛唔會甩 keep住長好似頭髮咁
我隻侏儒兔冇長毛 所以冇得咁玩

出得籠多就返唔到轉頭架啦
遲兩秒放出黎都已經咬籠抗議

養左6-7年
多病痛
做過3次手術
狂睇醫生

3次手術
因咩事

動物同人一樣老左就多病，

我想知老兔醫藥費係咪正常人負擔得起

我屋企隻兔兔食開momi first cut, APD high fibre first cut,有時食得少既話建議買貴少少既Wooly,好香草味，佢地好中意架🐰不過未必成日有得買，可以上兔協商店網睇下

你隻兔兔幾大呀

3個幾月

2歲咋
養左半年

呢啲全部都要買大包先靚
細包又碎又黃

我地次次都買一大箱😆反正都會食得哂
Wooly都係買400g咋，就未見過黃，全部都好靚😍

試過買10kg 返屋企 食左一包半
另外兩包生蟲 掉哂
以後淨係買2.5kg
唔敢存倉

一陣買wooly試

生蟲
以後唔敢買太多

我隻兔最鍾意搵野夾住自己

咁慘訓紙皮箱

要教佢唔好亂咬野架

兔仔唔似人咁
有敏銳既觸覺(手指)
視力又唔係太好
如果垂耳兔仲衰，半聾
基本佢接觸世界既媒介
就係算 嗅覺同味覺

咁你電線靠聞，未必分到係咩黎
兔又好奇喎，咪咬下佢

要教佢好，當佢地做壞事果陣
要用清晰而單一既指令 eg : no
再加埋動作配合 eg : 輕力拍走佢
佢就會學到 : 聽到no = 唔好做果樣野
慢慢就會學識，大概2星期時間

*做呢個指令果陣，唔好叫佢個名
eg : 佢叫 兔兔
當你叫 兔兔果陣，佢就好興奮過黎你到
但你叫 兔兔no，佢會混淆到底你想佢做乜

天性黎

兔係自然界係屬於 被獵動物
而貓狗係 狩獵動物
簡單講，即係天敵

你屋企仲要好多天敵
俾我都驚啦大佬

我個隻都會
又鐘意托頭 好鬼醒

特登keep啲草箱剪比佢周圍捐
佢最鐘意呢個 出到黎係要訓呢個箱先反白眼

係... 上網查過 係咪啲草問題
啲人話冇農藥先會生蟲
應該係前排太潮濕

早排幫佢剪指甲
用隻腳夾住佢
之後佢滑左入隻我腳到
完全郁唔到好好笑

有安全感先會咁樣打橫訓

btw 我隻兔去到邊訓到邊

好正 舉手投降
我岩岩同你相反
我會放佢個頭會係膝頭哥個邊
望住佢個樣好似就死咁又反白眼

頭髮果d獅子毛會不斷生長，梳係會甩不過都係會越來越長，有時去剪指甲都會比人剪短少少，因為會吉到眼(´▽｀)

好羨慕你地個個都可以抱著隻兔黎剪指甲，我果隻唔肯比人抱，一抱就咬我。。

兩次切外耳道（生瘡）
一次切眼增生組織

唔係，絕對唔係
但唔會去到傾家盪產
係好肉痛咁解
但寧願肉痛好過有咩事

啊 仲有一次絕育 4次

呢個好mk
咁都幾得意原來要剪
跑個陣一定好飄逸

有冇話大慨一次手術幾錢？
想有個慨念

其實大部分兔仔都唔 鍾意俾人抱
但如果姿勢正確
就會少啲反抗
因為唔會唔舒服

返去試下

我嗰隻有得食都係食second cut
所以拎咗second cut嚟當零食
主草都係用返Momi first cut + Canadian Timothy hay
個籠用care fresh鋪一層俾佢踩下腳同吸尿
衰嘢有時唔知係咪嫌廁所太臭就周圍屙
草就唔用架，就咁掟喺個籠入面

除清潔外，老細全日放養
你鎖佢返籠佢就會爆seed

5-6千
未計前後醫藥費
一次600-800
覆3次左右

毛色一樣
我個隻都 有時 鐘意食Canadian timothy
我見Canadian最近換左包裝
想問啲草質地有冇唔同

有時綠啲有時黃小小
感覺上唔大分別
不過最近買嗰盒啲草好似長身啲

Fb搵兔友已經有群比你入啦
批左入面大撚把兔友同你交流
睇頭幾個留言都嚇撚死人
唔食草影響啲牙 好撚大件事
用鐵絲網隻腳會有腳瘡
仲話食麵包食餅 啲知識錯撚到呢⋯

最新個隻冇盒架
得個膠袋裝好似kaytee咁
個屋仲有草存倉所以未試

冇點用fb好耐
仲要入group不了
我寧願上網search下仲好

上網search果啲好教學性千遍一律都係嗰啲
衰在啲兔友群唔公開又要批係煩啲
但入面啲資訊都幾多 起碼正確啲

因為其實官方說法就一定係果啲架啦

係你明左之後
有啲野可以偷懶唔做到咁足

以前親戚屋企有養兔，佢地細個唔識養，從來無放過出黎，個籠剛剛夠轉身，隻兔係咁食墊材報紙，咁樣都生存到就黎十歲 真係陰公

咁痴線
咁樣養唔係好易病死

一啲啲 兩隻大貓冇乜點理兔仔 但隻bb貓會成日衝入兔籠打佢

可憐的寶 唔知佢幾時先肯出籠

抱佢上梳化 郁都唔郁就拎佢隻手仔黎剪

應該一世都唔會敢出

試過，佢即刻跳落地下仲撞到個咀嚇死我，之後仲入埋梳化底成個鐘唔肯出黎

我個隻都好鐘意入梳化底
但太多塵之前偷入去一出黎手腳灰哂
所以依家我落哂龬
冇影到 暫時淨係得呢張相

嫌我煩個陣成粒波咁好正

幫佢紮辮

唔會嬲？
第一年同佢過冬
有冇咩注意
見佢呢幾日都仲暖粒粒咁

一開始唔識反抗
之後嬲左

我摸佢覺得佢仲暖過我

係！ 取暖好正

點解啲手腳咁逼仲要咁訓

啲兔兔好可愛

有冇帶兔仔去做絕育手術邊間好
驚俾人昆 同埋可唔可以講大概幾錢

今日上過兔協 好多都係去dr ma道做
我自己個隻本身係spca領養 所以我諗應該spca做
價錢我諗打去問仲準確
睇下有冇其他巴打幫到你

佢地好鍾意夾住自己
有安全感啲

比我夾仲好啦
琴日買左玩樂墊比佢 成晚係上面走黎走去

放心
好快會屙尿
你隻係男仔定女仔？

女黎~ 好小器既女人

我個隻都成日有眼屎 (2-3日有小小咁)
佢地自己會捽
但我有時忍唔住會洗乾淨隻手直接幫佢整
佢已經習慣左我會幫佢唔會縮
早排換毛特別多
不過好多時都係夾雜住啲毛毛先會大舊啲

見過有人買黎餵蛇

我冇用草架了
我成日覺得個草架kick住哂 所以放棄冇用
直接放草入去
同埋比其他玩具佢咬黎磨牙

想問大家買開邊隻牌子草

我一開始都驚曬草
但見佢食少左仲擔心所以寧願曬都好過食得少 由其入冬
我個隻好鐘意痴左線咁咬啲牧草玩具
所以我買好幾款比佢玩發洩下
你要發掘下佢鐘意玩乜

未識去廁所就真係要教多啲
我個隻領養個陣識去廁所
但屎有時所圍痾
一見佢食草 就推佢patpat入廁所
依家佢知我係想佢邊食邊痾係入面 次次都好乖
有時望佢食草佢一跳入去廁所就讚下佢

一開頭係食oxbow 我嫌佢太碎
之後轉momi
又試過溝canadian
依家就momi timothay 加kaytee orchard grass
啲口味成日轉啲女人好煩

哈哈 我個隻都仲好暖咁
係廳道睇電視

有無人帶兔出街散步

Hi八婆，我叫呀強
5歲已絕育

我隻兔仔好驚人，唔知點解

呀強係邊散步咁開心

細膽係正常
有冇用震食引下佢同你玩
通常得我屋企人佢會乖乖地
我一返到去就作反知我會比佢周圍跳

佢成日用個屎忽對住我囉，同埋我每次放佢出黎，我一行近佢就會即刻跑走

屋企門口D草地

有冇好high咁周圍走

又想嚇死人

氹下佢開心
成包草任食

我都鐘意咁 放題

請問有冇放兔好地點呀？

買夾棉墊就得 兔協嗰啲玩樂墊都係呢類黎 去買毛巾嗰啲街邊檔就有

Check 牙耳腦
睇獸醫，有啲嘢你睇唔到咩

嘅

同一包放出黎就唔食
連埋個袋就食

我係啲草係籠隔一晚唔食
拎出黎放佢個飯枱 就japjapjap食哂

天氣咁凍整左個窩比佢瞓 今日終於肯入去

突登買左個比佢 入都唔入下好唔比面
佢仲係好似好夜咁攤地下

想問近期點解啲草比人掃得咁快
上星期同今個星期啲momi都賣斷市....

其實momi質素好唔好 食開owbow

我覺得oxbow太碎
momi 靚個陣 係長枝 長葉 長花
當然啲草都好睇一季季
草香味同oxbow好唔同
啲粗枝既texture同oxbow都差好遠

食慣oxbow都冇需要轉既

買大包oxbow食到底真係碎黎

宜家食開 KAYTEE
我覺得唔錯喎

啲屎出到黎勁大粒，黃金色

成日咬傢私d木點破

買草磚比佢咬下啦
可能口痕想咬嘢..
或者你要比佢知咁做係唔得，一咬就話下佢，之後帶佢番個籠到。

我果隻有時玩到唔記得番籠到去廁所，係廳屙左尿，我會即刻指一指佢再話佢，佢就會驚即刻跳番去個籠到上廁所企定定，之後鎖佢一陣唔比佢出黎玩，隔一陣先再摸摸佢放番出黎

比其他玩具佢咬
比佢知邊啲咬得 邊啲唔咬得

揮手
有隻就嚟八個月嘅垂耳仔

同意
龍貓友留名

上個月轉咗狗籠俾佢 冇窿嘅
不過廁所照用格網 未諗到有咩更好嘅方法

我見兔協換哂紙綿
唔用格仔板

覺得吸完再踩落去都會成腳尿
接受唔到

巴打養咗幾多年 我養咗13年了

我係新手 養左唔夠半年
望住佢個發呆樣心都融哂
不過好臭脾氣 唔易比人抱 罵2罵又嬲
巴打你果隻咩色？

灰色身白色肚 真係似吉卜力隻龍貓咁
佢日頭係成日發呆 你覺得悶撩佢玩就嫌你煩 夜晚你訓咗之後就嘈喧巴閉索咗k咁 係咁叫你陪佢
巴打有冇試過搔佢條頸 果度係佢地g點黎

好特別！我果隻白色 耳仔係灰色
係 日頭一摸佢 佢就勁唔耐煩 有時候會輕輕咬我 夜晚就等我收工 我一返到 佢會周圍跑引我注意
我有呀 超high
不過唔多鐘意抱 你果隻養左13年比你抱嗎？

其實我見spca一早已經係咁用
不過個量要夠多同勤力換
其實唔會太濕

畀呀 冬天凍果時我會著件棉褸抱住 佢會自己縮入黎訓教
我見人地果啲train到放佢出黎會爬上主人個頭同膊頭好乖咁坐低 我果隻一放就成枝箭咁唔理我

我果隻玩果陣會跳上膊頭 不過都係借我過橋 跳上床唔會坐得定

呢隻係老婆朋友因爲生b，所以老婆拎左黎養。嗌親佢名都唔知嗌梗佢，但一聽到餅罐既聲會親行埋黎，呢加晚晚老婆都抱佢餵佢食飽

叫完再整餅罐聲
好快會知係叫佢
btw手仔好白咁

唯有試下，放親出黎都通屋走
我地好鍾意摸佢手仔，因為佢成日兩隻腳企係籠邊望住我地

最新恐怖訓覺相

大家好～呢個係我個仔～
想提提大家要比1st cut比兔兔食
唔好輕易妥協比2nd cut
否則牙仔好易出問題～

跟

冇反白眼

上星期帶去body check醫生話牙仔都仲好靜 我依家仲係1st cut溝2nd cut

佢地好醒知道你會就佢
千奇唔好就
利申養緊龍貓

同意！
當初我個仔由2nd cut 轉1st cut都搞左一輪
但為左牙仔著想無計

利申 龍貓家長

我由養佢地開始就一直餵1st cut

我本身係架 但佢食少左先開始溝2nd cut

近期佢鐘意用枕頭仔
不過換緊毛痴住一執執毛日日都要幫佢清潔

他幾多歲？如果成人要減少兔糧，讓他沒有選擇下吃更多乾草。當然也要給他吃蔬菜🥬

2.5歲
排食返多草啦 又多屎

近排

有無tg group

見到兔仔我會流口水

不可以吃兔兔

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡😊
- 2湯匙-無限兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：24小時無限兔糧是沒問題，但如果牠只吃糧不吃乾草就要減少兔糧，因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜🥬
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜🥬
- 每6磅2安士或以下(2湯匙)水果

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

點養培養佢地肯出氈到玩？
好多時放佢出氈佢就跳番籠裡面

一開始係怕事唔敢出黎

我隻兔仔比較怕電視聲
通常一熄電視
得我同佢係廳 佢就會周圍走

你試下夜晚坐定家係氈
叫下佢搵零食引下佢
佢覺得安全就會出黎架啦

好多兔兔

巴打有冇養?

無養，但一直都想養
好驚會養死佢地

其實又唔係好難養 又唔洗帶出街 又唔洗幫佢沖涼

岩呀 冇啦啦行埋黎
用個頭頂我隻腳
頂下頂下
跟住又作壯想咬落黎
有時幫佢掃背
明明上一秒仲爽緊 下一秒就頂走我

好肥

好搞笑 啲毛色搞到好似賊仔
sor

失散兄弟

請問半杯即係幾多

你平時用你個杯飲水的半杯

好 唔該曬

好想領養呢隻毛急
個眼圈好正

歲數細當然，中年自然食得少

樓！！！唔好用格網，第日腳生瘡你

側頭？

恰眼訓

有次去旅行放佢係朋友屋企照顧
為左食野
人地呀媽都照撲

貓聰明d 定兔仔

兩隻都係聰明動物

成日都有新玩法

其實你自己有冇養?

有，一隻California rabbit, 一隻lop

換毛中，成屋毛

堂眉好正好有型
我個隻都換緊
梳多兩梳就走佬

訓練去廁所

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

請買貓廁所給你家的兔子(要有足夠空間給兔子360度移動)，市面上的兔子廁所實在太細，只適合龍貓、天竺鼠等小動物。貓廁所會讓你的兔子開心和舒適地跳入去使用，亦會減少𥚃面的墊材和糞便跌出來，更加乾淨。廁所內一半放乾草(Hay)，一半放墊材。一至兩天換一次，視乎有多骯髒。廁所有蓋或沒有蓋也可以, 例如：

訓練兔子🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味，而且是乾的，容易清理。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。開始的時候在籠內和加一個小空間內走動(圍欄圍住)，然後逐漸地加一點範圍。不要一開始就讓牠在整個家周圍走，這樣會比較難訓練。當你給牠的空間越來越大，可以加多一兩個廁所在牠喜歡去大小便的牆角使用。

將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便用墊材(例如Carefresh)抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可容易訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。荷爾蒙減少了也會令攻擊性減少，牠會活得更開心。很多專家說絕育後才看到兔子的真正本性，例如: 善良、懶惰、好動、活潑、親人......另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長壽！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者些少霸地盤原因也會隨地大便。

以下video 也有教, 步驟簡單:

墊材

記住不要買松木、雪松木及紅杉木的木屑(Pine shavings & Cedar Shavings)，因為有種化學物質叫酚(Aromatic Phenols)會傷兔子的肝臟。Pine pellets或其他墊材就沒問題，買的時候最好看清楚英文名字 ! 因為依然有很多寵物店售賣這類型的墊材。

總括來說，以下的墊材是對兔子有害：
1. Pine shavings and cedar shavings
2. Clay/Clumping litter
3. Corn cob litter
4. Scented litter
5. Newspaper / Shredded paper

以下是對兔子安全：
1. Paper pulp, 即是Carefresh (推介! 兔子吃了也沒問題因為消化得到然後排出來)
2. Compressed newspaper
3. Compressed sawdust pellets, 即是 Feline Pine, Wood stove pellets, Horse stall pellets

更多關於兔子去廁所的資訊(美國兔子協會):

前兔友揮手
養咗十年，依家兔兔喺彩虹橋

好似我以前隻兔

會唔會經過見到兔仔又好掛住佢

會有時諗起佢都會眼濕濕

但經過寵物店會成日忍唔住望d兔又唔捨得走

養多隻

養一pair兔仔係咪會開心啲

係，因為群體性動物，除非你好像Bini個主人咁可以全日留在家陪佢

屋企人死都唔肯 是咪應該係斬後奏

之前3隻 走淨呢隻

我想問多少少ok？
你分開籠養定一個大既一齊住
一隻 另外個隻會唔會抑鬱

照買

我領養咋
所以我屋企依家隻衰豬成日都唔太理人
可能以前有陰影

Fb 有兔友group ga

支持

很多專家說絕育後才看到兔子的真正本性，例如: 善良、懶惰、好動、活潑、親人......絕育後會大大減少霸地盤。荷爾蒙減少了也會令攻擊性減少，牠會活得更開心。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長壽！

你有無入

未呀

我都冇

已經接受唔到再一次生離死別
當年成家人都喊到癲咗

好易打交，不了

入啦

一個大籠一定打交打到爆缸

怎樣令兩隻兔子和睦相處：

(有些兔子活潑和好動；有些善良但懶惰等等)

咁我個隻一定係非常懶

點懶法
唔肯出籠？

出呀一開籠就
不過係跑去個座墊/紙箱道hea

我個隻野一放出籠就周圍搗亂，已經6歲了，見佢成日咬籠又唔忍心困住籠太耐，但兩公婆都要番工

我都係唔想困籠 但屋企人成日話會咬爛哂啲野
而佢又好鐘意咬鞋帶

係呀，個衰婆已經咬幾下我餐枱枱腳，打埋我老婆個玻璃擺設

想帶埋佢去旅行？
我個隻唔會坐出黎
只會坐飯枱下面/紙箱入面

佢周圍坐，仲好鍾意坐雲石面

仲成日坐係廁所同埋廳個搏口位

好正
我個隻係唔會咁

點樣開？LIHKG 裡面？

好cute. 荷蘭侏儒兔？

可愛，係咪Dutch Rabbit (Hollander)定係Mini Dawrf？

領養個陣寫荷蘭侏儒
終極懶兔一隻
想搵多隻全黑既兔仔陪佢

好主意！你在兔協 還是 愛護動物協會領養？

點都好要做負責任既主人, 要養一世.

唔臭？

冇味
成日想聞下兔仔味 全身聞哂都冇

依家呢隻係spca 手續易啲
下隻睇下邊道有心水先

我個隻冇大字扒過 淨係會中槍

我以前會拎走個格仔 比個廁所佢便便

荷蘭垂耳兔 還是 法國垂耳？

兔友請入來交流

不如你開個tg group 然後邀請我哋入去🤗🤗

應該係荷蘭.

天氣熱會久唔久扒係....JJ散熱...

好彩我個隻女仔
有次梳毛
唔小心梳到佢妹妹個表面
嚇到佢彈左一下

牠幾歲？

有興趣呀

你開啦唔識操作
有無人識開

，26273838838383

Bond兔話易唔易，話難唔難
不過如外國blog所說
只要你bond過一次
你就唔會忍心佢哋獨自生活

好正呀 bond左可以同一個籠？ 定都係要分開

Bond咗就唔會再分籠
一齊住一齊食一齊瞓一齊屙
同埋你想分開佢哋佢吔都未必俾你分

好正 但係咪啲壞習慣都會學足哂

但一齊住同一個籠既話
會唔會好難了解佢地食量/便便靚唔靚？

咁又唔多覺
佢哋好固執
做開嗰啲嘢會繼續

可能痾出黎唔同味 分到？
唔同腸出

都會
不過我兩隻一隻屙大屎一隻屙細屎
所以換廁所嗰陣望下都大概清楚

其實刺激唔到我地
食兔？食人都有啦

兔友
隻兔仔曾經有側頭依家都有後遺症 過年前仲有埋白内障

我都好想養多隻

其實真係刺激唔到我地
兔仔天生就係被捕獵 改變唔到

我見白內障都係好common會有？同冇得醫？

好慘

養吧

只可以樂觀面對直到佢終老